_*0 Ainda assim não me apaixonei muito por o livro .
_*1 Não que eu quisesse que o autor criasse heróis romancistas em as figuras de os garotos mas em cenas como quando Pedro-Bala estrupa uma menina que passa em a praia A A noite ou quano de os meninos tentam estrupar Dora os protagonistas despencam em o meu conceito e eu não sinto mais pena ou afeição por eles em a história .
_*2 Minha vida toda este livro esteve em a estante de a casa de os meus pais , quando eu tinha mais ou menos 13 anos peguei ele para ler e odiei , não sei se por não compreender em a época ou por ele ser chato mesmo .
_*3 Foi um pouco chato em o começo , para uma criança que não tem o hábito de leitura .
_*4 Pontos Negativos : Para descrever os sentimentos de os personagens , Jorge Amado repete muitas vezes as mesmas coisas .
_*5 Daria nota 4 , mas como o livro se tranformou em mera propaganda comunista dou nota 3 .
_*6 Só fiquei triste por a morte de Dora acho que ela merecia um final feliz , não que o que foi dado tenha sido triste mas não a queria morta .
_*7 Por isso não dou cinco estrelas HAHA
_*8 Em função de a idade , eu detestei .
_*9 Achei que algumas partes de o livro eram cansativas - eu já sei que eles tinham uma vida sofrida e não tinham pais , Jorge Amado !
_*10 - e também achei que alguns personagens não foram devidamente aprofundados , como Barandão , por exemplo - Afinal , por que ele foi escolhido por Pedro Bala para ser o líder de o grupo quando ele foi embora ?
_*11 O livro não é ruim , mas Jorge Amado parece subestimar a inteligência de o leitor a o fazer de uma história interessante um panfleto político .
_*12 O problema é que hoje , a o menos , isso soa tão óbvio que o livro acaba parecendo um mero manifesto anacrônico .
_*13 Mas logo acrescentou , para desfazer a sugestão de elogio , que a '' sua poética '' passou incólume por o realismo crítico e por as demais experiências de a prosa moderna '' e '' o populismo literário deu uma mistura de equívocos , e o maior de eles será por certo o de passar por arte revolucionária '' Enfim , o que vemos é um jeito fácil de contar história , apelando pra oralidade como pretexto para o informalismo , e personagens romantizados a o extremo de a chatice .
_*14 chaaaatinho . . li porque meu professor pediu :p
_*15 A história tem vários furos e , se você parar pra pensar , é só mais um romancezinho americano sem sal , com a menininha bonita , mas tímida , que faz de tudo pra ser invisível e o cara '' perfeito '' .
_*16 Livro bem chatinho .
_*17 Porém algumas coisas foram desnecessárias como vampiro brilhar em o sol ?
_*18 Sem querer ofender os fas de Crepusculo e meio agua com acuca
_*19 O primeiro capítulo é muito monótono , até o momento em que á família Cullen entra em o refeitório de a Forks High School .
_*20 Mas o interesse para por ai , a autora pecou em não trazer um pouco mais de emoção a o livro , até em relação a o relacionamento diz ela ser um livro de '' amor , não luxuria '' .
_*21 Pois bem tenho que admitir ser muito ruim , e cativante a o mesmo tempo .
_*22 Stephenie não soube criar climax e falas decentes .
_*23 Edward passa longe de isso , é terrivelmente chato e entediante , o mesmo para Bella .
_*24 Se estraguei sua percepção peço desculpas , afinal eu mesma sou apaixonada por Crepúsculo mais sei admitir e visualizar o quão ruim o livro é .
_*25 Péssimo !
_*26 Sério , sofri pra terminar o livro , o livro ainda consegue ser pior que os filmes .
_*27 odiei o inicio diferente de o filme a bella não se enxerga , ela bota defeito em os outros quando ela é q é a defeituosa Nota : parei em a pag .
_*28 Novelão vampiresco
_*29 A leitura cansava .
_*30 Os diálogos de Bella e Edward eram repletos de sentimentalismo barato , coisa que só agrada a menininhas de 12 anos .
_*31 O livro ERA MESMO para menininhas de 12 anos , virgens e inexperientes .
_*32 Não suportei e interrompi a leitura .
_*33 Não recomendo - a não ser que você assumidamente tenha a mentalidade de uma garota de 12 anos - ou menos , dependendo de o caso - .
_*34 MARTÍRIO COM GOSTO DE SANGUE
_*35 Stephenie Meyer sucks .
_*36 Para muitos um romance muito mamão com açúcar , e tenho que concordar .
_*37 Não sei qual de eles é mais irritante .
_*38 Não achei nada maravilhoso o amor de eles e olha que sou uma romântica assumida .
_*39 Se você quer uma estória com ação vai se decepcionar .
_*40 O que parece motivar a trama é um amor impossivel entre uma humana , que alías é uma de as personagens mais sem personalidades que já tive o desprazer de conhecer , e um vampiro .
_*41 Não fosse o fato de que vampiros não vem humanos como seres igualitários e sim como alimento , a trama se torna mais bizarra ainda , pois a escritora Stephenie Meyer se acha em o direito de mudar totalmente as regras de um ser implantado em a mitologia urbana , criando novas regras para os vampiros , como por exemplo brilharem em o sol , em o mínimo patético .
_*42 Enfim , um livro com personagens fracos e previsiveis , a personagem principal parece ter uma necissidade extrema de atenção , e seus romances parecem ser dois , com a desculpa de a expressão , cornos mansos , agradando assim apenas a adolescentes que creem em amores mágicos e impossiveis .
_*43 O problema é que tem furos muito grande de o tipo : o vampiro brilha em o sol .
_*44 O mito vampírico foi modificado e moldado a a novas circunstâncias de forma brutal e pode ser frustrante ver que colocaram veneno em as presas e que andam em o sol .
_*45 O livro é ruim .
_*46 Mal escrito , com ênfase em coisas chatas e com rodeios desnecessários .
_*47 Eu comecei a detestar narração em primeira pessoa depois que li esse livro .
_*48 É horrível ver as coisas por a cabeça doentia de a Bella .
_*49 É uma personagem chata , entediante , afastada de as pessoas por vontade própria , assustadora .
_*50 O maior problema de essa história é que ela é boba .
_*51 Simplesmente boba .
_*52 Além de o enredo , a narrativa também é péssima .
_*53 Piada !
_*54 O final é muito sem graça .
_*55 É chato .
_*56 O livro é muito chato .
_*57 Este livro só falta pingar mel de tanto '' amor proibido '' e melancolia !
_*58 Bem , não recomendo a ninguém .
_*59 Não perca o seu tempo .
_*60 Decepcionei - me a cada volume .
_*61 Mas a o pensar realmente sobre o que estava lendo , percebi que a história é um clichê machista , que conta com personagens mal construídos e uma história de amor sem fundamento ou razões para acontecer .
_*62 Leitura Dispensavel
_*63 A história em sí é bem rasa , sem muito o que fazer , e o trio de vampiros em o final foi apenas algo que a autora inventou para dar a Bella um desafio maior de o que simplesmente pensar '' Edward está tão bonito hoje ... '' .
_*64 Isso para mim é um romance bobo , e queria terminar essa pequena resenha dizendo que sucesso não é sinônimo de qualidade , e se querem uma dica , vão ler Jane Austen , pois aquilo sim é um romance de verdade .
_*65 Se você gosta de os vampiros tradicionais , que bebem sangue humano e se transformam em morcego , não recomendo que leia essa livro .
_*66 Mas as vezes ela é ... descritiva demais .
_*67 Achei o livro muito descritivo .
_*68 Descrever sensações , cenários , sentimentos e tudo mais é bacana e , se bem feita , a descrição faz com que o leitor se sinta em o lugar de o personagem , mas em excesso faz com que a leitura se torne cansativa e foi justamente isso que aconteceu com mim a o ler Crepúsculo .
_*69 O livro não passa de um completo desastre .
_*70 Demorei bastante para achar algun sentido em as palavras de a protagonista , e adivinha , não achei nenhum , para mim o livro nada mais é de o que uma perda de tempo .
_*71 Pois perdi meu tempo e não o terminei .
_*72 - Já teve um começo chato - .
_*73 Enfim ela se sente atraida por um garoto de sua clase , e descobre que ele é um vampiro , - Ai vem a pior parte - A o se mostra em o sol edward cullen começa a brilar - Algo que nunca deveria acontecer pois ele deveria queimar - .
_*74 Em o fim , eu realmente não gostei de o livro .
_*75 O final salvou um pouco , principalmente com a chegada de personagens interessantes como Alice e Jasper , mas a maior parte de o livro se resume A A uma narrativa lenta e desinteressante .
_*76 Isso porque eu , particularmente , acho o casal um verdadeiro picolé de chuchu .
_*77 Entendo que a autora quisesse demonstrar uma jovem comum , desajeitada e tímida , mas o reforço de essa '' esquisitice '' praticamente a cada duas páginas me irritou um pouco .
_*78 O aparecimento de Edward foi um de os pontos que também testou minha paciência .
_*79 De tão misterioso , ele começou a ficar cansativo .
_*80 Como estragar a história de vampiros e lobisomens ...
_*81 Meloso , infantil , surreal até para uma ficção e o pior .
_*82 Se você gosta de vampiros e lobisomens , esse é aquele livro que você deve evitar pois ele estraga tudo aquilo que criou em sua mente sobre essas criaturas tão interessantes em o mundo de a ficção .
_*83 que droga é essa ?
_*84 Digo isso porquê a o ler , você percebe completamente as partes '' feitas para agradar o público-alvo '' , ou seja , crianças virando adolecentes que não sabem como o '' amor '' acontece , isso acontece em a maioria de livros/hist órias , mas posso dizer que Crepúsculo se superou em esse quesito , quando ela adiciona situações controversas em Bella , como '' em o meu rosto escorreu uma sensação quente quando sua mão fria o tocou '' expressam de uma forma tosca , sentimentos que as meninas que o lêm não sentiram , talvez seja só por isso que o livro foi um sucesso , financeiramente falando .
_*85 Acima de isso , algo para ser mencionado é a narrativa de a Stephenie , que deve ter achado que algo complicado é algo bem produzido , o que nem sempre é verdade , coisas como '' indubtavelmente '' tornavam a leitura desgastante , sem falar em as partes em que ela descrevia coisas que já havia descrito anteriormente , o rosto de Edward , - aqui acho que ela já fez para irritar , são MUITAS vezes que isso acontece - ou o andar delicado de Alice , - que aliás , é a única personagem que curti em a história - ou a voz aveludada que todos de a família Cullen têm .
_*86 Eu não tenho repulsa a o livro como a maioria têm , mas dificilmente eu o recomendaria .
_*87 blerg !
_*88 Mas qualquer outra pessoa acharia esse livro mal escrito e de personagens fracos e mal construídos .
_*89 Mas depois de repensar bastante sobre , acabei percebendo algumas coisas que o tornaram o cansativo .
_*90 A o longo de o livro é repetitiva as falas onde Bella e Edward sempre ficam cheio de apego e chamego .
_*91 Mas as falas onde essa paixão se envolve é repetitiva .
_*92 Repensei bastante e agora eu sei que não é totalmente perfeito .
_*93 O enredo pode ser fraco , coisa manjada mesmo .
_*94 É uma leitura fácil e o romance , infantil demais para mim mas , continuei porque há alguns questionamentos psicológicos para pensar depois .
_*95 Li e meu máximo foi terminar o segundo livro , não precisei de mais pra confirmar que Stephanie Meyer seria mais sensata se deixasse sua imaginação incrivelmente fértil somente pro mundo de os seus sonhos .
_*96 Não recomendo esse livro pra ninguém .
_*97 As fãs que me perdoem
_*98 DO-EN-TI-O !
_*99 Sem contar que a leitura é maçante e em a maior parte , sem graça .
_*100 O livro é repetitivo , monótono e sem criatividade .
_*101 começa bem até a parte que o '' vampiro '' brilha !
_*102 Como toda boa adaptação , o livro crepúsculo simplesmente é péssimo ... mas isso se dá em relação a qualquer livro levado a o cinema .
_*103 Eu não sei , mais eu não gostaria de ser comparada com a Bella , eu realmente não gosto de ela , acho ela muito tonga HAHA .
_*104 Enfim por isso que digo que a Saga Crepúsculo é uma história totalmente estratégica , pense bem , ela pega tudo o que o publico jovem quer , amor mistério e mais amor .
_*105 E com isso faz a história ser '' perfeita '' .
_*106 Mais agora falando de a história em si de o Crepúsculo que é o primeiro livro de a saga , não achei nada demais é tão normal , sem sal .
_*107 Apesar de ter amado o livro , hoje em dia não o indicaria a ninguém , como é modinha e foi tachado de literatura ridícula por os famosos '' haters '' não valeria a pena .
_*108 Realmente não vou perder meu tempo agora , lotado de coisas pra estudar , com esse livro .
_*109 Em crepúsculo a gente viaja em um mundo simplismente onde nada é real em nosso mundo , e nada mesmo .
_*110 Não aconselho ninguém a ler os livros realmente , confesso que já fui uma fã fanática , mais não conhecia autores e historia sobrenaturais em a época para ter um olho critico sobre a historia , e caso você tenha interesse de ler , procure algum outro livro sobrenatural como Stephen King , e depois volte para Crepusculo terei certeza que em o primeiro você verá o quanto a historia se deslocou ... Eu digo , gastei dinheiro , tempo e imaginação com essa historia que não é boa .
_*111 Fffiiinnaaallllmeennteee terminei de ler o livro-trauma de os livros traumas !
_*112 Levei longos e intermináveis 20 dias para lê - lo , precisei de doze válvulas de escape , duas super doses de insulina para combater o coma glicêmico e muita , muita paciência pra aturar os personagens ... Como vocês bem sabem eu sou chegada em um vampiro .
_*113 Vampiro que brilha ... rá !
_*114 Pg 168 Moooorrriii !
_*115 Essa altura de o campeonato eu não sabia quem era o pior , ela sendo totalmente tonta tapada , pateta ou ele , achando que é * O gostoso * Pense só : lembram de o terror que foi a adolescência de vocês ?
_*116 Non , nah , nhe !
_*117 crepúsculo sem letra maiúscula u_u
_*118 ESSE LIVRO É MUITO PODRE , TEM UM VOCABULÁRIO POBRE E SEM GRAÇA .
_*119 enfim , por o menos é um incentivo A as crianças para a leitura , porém não foi um livro que li e gostei .
_*120 Uma merda , passe longe .
_*121 Acontece , que o livro não é tudo isso que se esperava , até mesmo pq ele destorce muito as lendas , dá um ar de perfeição a mote após a vida , em a figura de o vampiro .
_*122 Me perdoem os fãs , mas não me agradei de o livro .
_*123 Não achei a história empolgante como muitos me disseram .
_*124 Portanto , não recomendo .
_*125 Li Crepúculo com um sacrifício enooooorme .
_*126 E em o final cheguei a mesma conclusão que já tinha : Terrível !
_*127 Faltou algo
_*128 O livro é muito água com açúcar , não acontece nada com nada , só o romance que é MUITO gostoso rs mas fora isso não acontece nada .
_*129 Um de os piores erros de a editora !
_*130 Um de os piores erros de a editora Intrínseca foi ter publicado , claro que ganharam milhões com isso , mais teria privado a nossa adolescência de a merda que crepúsculo é !
_*131 Não é um livro péssimo , mas é bem ruim ... tentando não ser , mas , já sendo grosseiro , a tradução deveria ser CRAPúsluco .
_*132 Enfim , é um livro que não recomendária .
_*133 Fui ler por ser fanático por vampiros e me arrependi .
_*134 É simplesmente mais um livro feito para as massas .
_*135 Simplesmente mais um livro de o gênero seção de a tarde , nada mais , nada menos .
_*136 Achei muito tediante as cenas Bella/Edward de romance - ou seja , 99,9 % de o livro .
_*137 São simplesmente chatas , mas também não seria Crepúsculo sem essas cenas , não é verdade ?
_*138 Achei que a leitura se arrasta um pouco porque é muito rica em detalhes e melodramas que não seriam necessários a a trama !
_*139 Fraco .
_*140 Escrita fraca , confusa .
_*141 História também fraca .
_*142 História para jovens impressionáveis .
_*143 Lixo Lixo
_*144 Achei totalmente absurdo ... Cara eu lii o livro todo , mais não aguentei foi o vampiro brilhar a luz de o dia !
_*145 Isso foi o que estragou o livro .
_*146 Muito cansativo
_*147 O enredo se resume a os mesmos fatos bobos e a história não desenrola .
_*148 Não possui nenhum suspense sequer durante o climax .
_*149 Livro horrível , por o menos introduziu minha esposa em o mundo de a leitura .
_*150 Só p / adolescente mesmo
_*151 Achei os dois super chatos , e creio que ´ so mesmo adolescentes p / sentirem um extase tremendo a o ler ou assistir .
_*152 Sem graça , livro chato e que virou modinha .
_*153 Me arrependo de ter perdido meu tempo lendo o livro e assistindo o filmes , que foi pior ainda .
_*154 Regular .
_*155 Isso já o torna ridículo .
_*156 Poderia ser bonito de quem visse por fora , mas é uma de as histórias mais bestas que eu já vi em a vida .
_*157 E o Edward é uma tentativa de Louis mal feita , que odeia ser vampiro sem NENHUM MOTIVO VALIDO .
_*158 E o suposto suspense e perseguição é idiota , e não tem noção alguma .
_*159 Mas , para não ser um desastre total , tenho que parabenizar a autora por saber cativar grande parte de o publico feminino juvenil com uma história tão idiota .
_*160 Não vemos nada que podemos levar para vida como uma lição .
_*161 só serve para passar o tempo .
_*162 Não perca o tempo lendo isso , como eu perdi .
_*163 Bela , em a verdade é paranóica demais .
_*164 Juro que tentei ler até o fim , por o menos , o primeiro livro .
_*165 Não deu .
_*166 Fica dificil pra mim encarar mais de 1000 paginas lendo as descrições de o '' sorriso torto '' de o vampiro emo .
_*167 Nada contra as pessoas que pensam assim , mas não com si me envolver com esse tipo de história bobinha ... principalmente quando o foco é puramente esse amor meio superficial .
_*168 Até a metade de o livro nada acontece além de o paixãozinha de Bella .
_*169 Ainda acho uma puta idiotice metade de o livro , mas eu li todos de a saga e agora posso criticar sabendo de o que to falando .
_*170 Continuo achando a Bella Swan uma Emo idiota e oferecida u .
_*171 Jacob é uma vergonha como Lobisomem -LSB- Ok , eu sei que ele não é REALMENTE um Lobisomem e tudo mais , mas mesmo assim -RSB- .
_*172 Tah , ok , mas por mais que eu tenha me identificado com Bella Swan , a partir de certo ponto de o livro comecei a cansar de ela .
_*173 Cara , que menina tediosa !
_*174 Mas o enredo é pobre e as lendas e mitos quanto as criaturas sobrenaturais usadas em a saga foram pobremente exploradas , dando a os vampiros uma imagem muito próxima de '' seres humanos com super poderes e pele gelada '' .
_*175 A única coisa que dificulta um pouco é a linguagem porque é culta demais e um pouquinho - bem pouquinho - complicada de entender .
_*176 Minhas críticas são mais contudentes , principalmente em relação as idéias que ela passa , Mas voltando a o Crepúsculo , toda a trama é meio surreal , não só por o elemento fantástico , mas por o modo como os dois se apaixonam e se aproximam .
_*177 A história é fraca .
_*178 Tédio ...
_*179 Fui até a metade , mas não consegui prosseguir ... Achei muito parado .
_*180 Não entendo como esse livro virou um sucesso de vendas e ganhou adaptação para o cinema .
_*181 Achei que a Bella e o Edward não tem carisma algum .
_*182 Não merece resenha .
_*183 Foi o pior livro que já li , fui forçada a terminar de ler , sinceramente não queria mais .
_*184 Um de os piores livros de a vida ...
_*185 Realmente um de os piores livros que já li ... só perde para os livros de a própria sequência ... lamentável ... como é possível alguém gostar de um livro que não fala sobre nada ... um romance ridículo de criança mesmo ... um livro totalmente infantil ... Obs .
_*186 : Não leia achando que é um livro sobre Vampiros ou Lobsomens , pois não tem nada haver ... vampiros e lobsomens são coadjuvantes , em esta história ridícula .
_*187 Apesar de possuir um tema interessante para mim , o enredo de a história é lento e excessivamente melancólico , retratando uma personagem imbecilmente depressiva .
_*188 Li e não achei tão bom quanto parecia ser , porém , irei ler a continuação , pois como eu disse , gostei de o tema , o que não gostei foi a forma como ele foi desenvolvido em a maioria de o livro .
_*189 Talvez , porque transformar uma lenda vampiresca em um Edward que pode sair a a luz de o dia e brilha quando está em o sol meio que perde um pouco a reputação com mim .
_*190 Abandonei o livro crepúsculo por que eu gosto é de realidade , algumas coisas me fascinam outros já nem tanto e em o caso de este livro não me chamou atenção nenhuma há não ser por o nome , todos que conheceço ja leram , ja assistiram filme , e são apaixonados por crepúsculo eclipser enfim .
_*191 Mais uma coisa que não me dá prazer nenhum é histórinhas de vampiros , que são gente , que amam enfim é como se meu cachorro falasse com mim e viesse a passar ser meu namorado , nada contra mais também nada a favor .
_*192 História nada surpriendente e nada inovadora .
_*193 Trama de péssimo gosto .
_*194 História supervalorizada .
_*195 Crepusculo é um livro legal , pra se ler sem compromisso e uma unica vez , é uma história que podia ter acabado ai , porque a cada continuação a história foi ficando pior , é meio inexplicavel porque a série é um fenomeno , mas é até interessante , leia sem pretensões
_*196 Empolgante , porém fraco .
_*197 Um começo empolgante , porém vai perdendo o ritmo o que o torna fraco , além de ser muito parado quase nada acontece as situações são mal descritas por a autora as vezes ela se perde em as descrições .
_*198 Resumindo : Um começo bom , desenvolvimento regular e final ruim .
_*199 Comecei a ler Crepúsculo com uma certa reserva , achei a história estranha quando ouvi falar de ela .
_*200 E. depois de lê - lo , posso dizer : realmente não é tão bem escrito , nem a história é tão boa .
_*201 Principalmente em a primeira parte de o livro , tudo é descrito a exaustão .
_*202 Gosto não se discute e ponto final , os fãs que me perdoem , mas Crepúsculo foi uma decepção imensa .
_*203 Foi a primeira vez em a vida que me deixei levar por a capa de o livro e por a divulgação e acho que nunca me arrependi tanto em uma compra .
_*204 A ideia de o enredo é boa , quem pecou foi a escritora .
_*205 Mas perde pontos por a perfeição de Edward , tudo bem que é por que é em a narrativa de a Bella , mas cansa tanta beleza e frases pomposas ... Bom , por o público alvo , é um bom livro .
_*206 Esse é um de os livros que mais me irrita em o mundo todo .
_*207 Em a minha opinião , Crepúsculo é um livro mal escrito que tem um sucesso injustificável .
_*208 Nem a história nem a estrutura de o texto me pareceram bem trabalhados .
_*209 Bella é apaixonadíssima por Edward e passa 80 % de o livro louvando a beleza de ele , o que é algo beeeem chato .
_*210 Os vampiros de o livro não são nada legais , vampiros que não são vilões - isso até suporto - e que praticamente não tem fraquezas físicas - sol , alho , crucifixo , estaca , etc - .
_*211 Acho que este livro não merece nem mesmo uma estrela .
_*212 Em a verdade , não consegui nem ler o primeiro capítulo , porque a história é muito chata e , para piorar , a personagem principal - Bella - é muito fútil e superficial .
_*213 Apesar de ter ação , é um romance bem ' água com açúcar ' e bem meloso .
_*214 A plot não é assim tão interessante e emocionante , mas para ordinary teenagers , é algo de encher os olhos ... até uma segunda leitura .
_*215 O grande pecado de Stephenie Meyer se deve a o fato de , em alguns momentos , a história se tornar irritantemente repetitiva .
_*216 As declarações exarcebadas de Bella a o amor incondicional e irremediável também me soaram muito exageradas , e inumeras partes ficaram ' melosas ' demais pra minha glicose .
_*217 Bella também é ' meio ' chatinha e Edward muito ' perfeitinho ' .
_*218 Esperava mais .
_*219 O livro realmente só começou a prender minha atenção de a metade para o final , em que Edward e Bella começam a viver a paixão proibida .
_*220 Esperava um pouco mais de o livro , não em o sentido de a história ou sobre o enredo ... refiro - me a o conteúdo sobre os vampiros . . Buscava novas informações , as antigas tradições e até um pouco mais de sedução .
_*221 Respeito a criatividade de a autora , mas confesso que fiquei desapontada em relação a o comportamento de Edward .
_*222 Não vou dizer que é o livro perfeito porque não é .
_*223 Forçada , evidentemente -- mas hello !
_*224 Stephanie até arranhou o eterno dilema AnneRiceano - '' eu me alimento de seres vivos , mas não quero ser um monstro '' - , mas só arranhou , acho que se ousasse se aprofundar mais , perderia o tom de '' adolescentes de o bem '' que tentou dar a os seus personagens , em esta aventura puramente comercial .
_*225 Romance adolescente bonitinho e meloso que poderia ter acabado em o primeiro livro .
_*226 Mais vazio impossível .
_*227 É um livro extremamente vazio , baseado apenas em um romance - desculpem os que gostam - patético entre uma garota retardada e um vampiro - ?
_*228 - chato e vegetariano .
_*229 Suas longas e idênticas descrições de a beleza de Edward chegam a cansar os olhos .
_*230 Os personagens não atraem e o livro torna - se a cada página mais tedioso e raso .
_*231 O livro é apenas uma simples fórmula de sucesso pré-adolescente : garotos '' irresistíveis '' , um amor que supera tudo e muita atração sexual .
_*232 Não há nenhuma profundidade .
_*233 Mas me decepicionei .
_*234 A narrativa é boa e a Stephenier tem criatividade , só que o amor obssesivo de a Bella chegou a me deixar doente .
_*235 Nem terminei de ler .
_*236 Consegui ler até o final embora a Bella seja uma protagonista chata e cansativa .
_*237 Com certeza não continuarei a ler os demais exemplares , tendo tantos outros livros fantásticos a serem desvendados .
_*238 Faltam a os personagens as idiosincrasias necessárias para que se possa enxergar pessoas reais em eles .
_*239 A paixão desmedida de Bella , que prefere a morte a ficar longe de Edward , chega a ser ridícula , em certos pontos .
_*240 Horrível .
_*241 Sim , concordo que a Bella é chata .
_*242 Primeiramente devo dizer que o livro é uma pancada em a gramática inglesa .
_*243 Em segundo lugar , a obra mais me parece uma de aquelas fanfictions esdrúxulas de adolescentes que sonham com um namorado perfeito .
_*244 Por fim , personagens que não se desenvolvem , cenas de sexo sem nenhuma responsabilidade que resulta em um monstro-doce-garota-de-nome-terrível que cresce inacreditavelmente rápido .
_*245 A história se desenrola sem praticamente nenhuma ação .
_*246 Há poucos acontecimentos relevantes .
_*247 A protagonista , várias vezes , me irritou , mostrando - se um tanto depressiva , queixando - se de tudo , o tempo todo .
_*248 A autora usa algumas repetições que aborrecem , como dizer o quanto o vampiro é perfeito - de duas em duas páginas .
_*249 Não lerei as continuações de esta saga .
_*250 Quem sabe a linguagem audio-visual compense a carência literária .
_*251 Crepúsculo é um livro razoável .
_*252 Nada extraordinário como sua fama , mas ainda assim um livro '' médio '' .
_*253 Não pensei que ele fosse taaão juvenil ... !
_*254 Não mereceu o sucesso que fez
_*255 Em o entanto não merece nem 10 % de o sucesso que fez .
_*256 A história de os 4 livros poderia ter sido resumida perfeitamente em um só .
_*257 '' Crepúsculo '' é como um cachorro correndo atrás de o próprio rabo : obsessivo e inútil .
_*258 Os personagens são ridículos , rasos e mal construídos ; a fascinação que o casal principal exerce é oriunda de a falta de profundidade de ambos e o relacionamento doentio é deplorável e sem sal .
_*259 Muito chatinho , de a sono em umas partes e outras são muito bobas .
_*260 Olivro se torna muito previsivel e a linguagem é muito pobre ...
_*261 Não gostei !
_*262 extremamente imaturo , livro pra criancinha mesmo ...
_*263 Ok , eu definitivamente não gostei de o livro .
_*264 Como romancezinho , ele é até bonitinho ... mas , fala sério !
_*265 Escritora amadora , livro muito fraco onde os personagens são estáticos , estória cliche e fraca e uma repetição enorme de palavras .
_*266 Quando terminei de ler , fiquei com a sensação de '' Nossa ... Eu li ' isso ' ? ''
_*267 O livro é bom , mas eu reafirmo : Eu li os clássicos , como Drácula e Entrevista com vampiro e Vampiro Lestat , então é muito difícil assimilar um vampiro que brilha em o sol a o invés de queimar até morrer ...
_*268 Inicialmente o livro é um pouco monôtono , muito detalhista e repetitivo .
_*269 Também acho que a autora - ou talvez a tradutora , não sei - poderia ter escrito melhor algumas partes , pois pra mim tem frases muito mal compostas .
_*270 Não achei muito bem escrito , para falar a verdade .
_*271 Não pode ser considerado livro
_*272 De início , eu gostei , até engolir todo o açúcar e perceber que os personagens eram incrivelmente ruins .
_*273 A história em si é a a base de mais um clichê de a humanidade : vampiro bom se apaixona por garota que tem algum poder especial ou que é simplesmente intrometida .
_*274 O enredo , como disse , também é falho , porque apenas fala de uma idéia de amor que revela perseguição e obsessão e só .
_*275 Se ele fosse um vilão , isso seria simplesmente maravilhoso , porém ele é tão irritante quanto a garota que narra a história inteira .
_*276 Mas Bella se vê presa por aquele vampiro-que-não-vira-pó e , como se em um passe de mágica , se apaixona por esse ser falho .
_*277 Os outros personagens também são mal explorados .
_*278 Acredito que ele não pode ser considerado livro porque não passa de uma idéia repetitiva , cheia de clichês e partes surreais e que se torna mais obsessivo e menos interessante com o passar de o tempo .
_*279 Recomendável para seu pior inimigo , que vai se apaixonar por uma idéia clichê e muito açucarada que o fará passar mal .
_*280 Apesar de eu achar algumas falhas ... Muito bem bolado , arrebatador !
_*281 Crepúsculo é um livro meloso , muitas vezes entediante , machista e com personagens mal desenvolvidos ... TALVEZ , se Crepúsculo fosse só um romance sem vampiros e lobisomens fosse até um bom livro .
_*282 De forma geral , eu gostei .
_*283 Não achei um espetáculo e muito menos ruim .
_*284 Médio .
_*285 Fraquinho fraquinho ... O romance não tem nada de interessante , sendo uma fórmula batida e nem bem utilizada .
_*286 Bella é uma personagem muito plana , sem graça e previsivel .
_*287 E o Edward nem personalidade tem , é uma casca bonita .
_*288 O enredo é ruim e a autora quis dar algo diferente em ele jogando o fator '' vampiresco '' mas isso prejudica ainda mais o livro , pois o torna ridiculo , a autora deturpa as lendas de as criaturas de a noite .
_*289 Eles se apaixonam a primeira vista e não há nenhum desenvolvimento em esse aspecto .
_*290 O problema todo está em os diálogos ; irresistivelmente previsíveis .
_*291 Mas tem uma '' falha '' que deixa o livro , em alguns momentos , entediante : o excesso de pensamentos de Bela , é possível '' pular '' algumas paginas e continuar lendo sem nenhum problema .
_*292 Apesar de o jeito leve e fácil de escrever de a autora , o livro peca em diversos pontos .
_*293 Os personagens não são realmente desenvolvidos e o vampirismo é apenas um pano de fundo qualquer para uma paixonite adolescente .
_*294 Péssimo =P !
_*295 Descrições fracas , personagens sem personalidade .
_*296 O amor obsessivo é outra coisa falha em o livro .
_*297 Uma estrela apenas .
_*298 Depois de atravessar as 380 páginas de essa meleca , tive que tomar café pra virar macho .
_*299 Mas me enganou certinho .
_*300 Predicados demais ... algumas vezes me pareceu exagero ... por outro lado em os dá a descrição perfeita de personagens e lugares .
_*301 Quando começei a ler estava com uma grande perspectiva pois todos diziam que esse livro era ótimo , mas confesso que me decepcionei ... o início é muito parado , só a partir de a metade que foi melhorando .
_*302 Esperava mais de esse grande sucesso .
_*303 Gostei de o livro , leitura simple , mas esperava mais emoção e ação a história é muito parada .
_*304 Mercenária .
_*305 Em o entanto , qdo li o livro , vi que não passava de uma autora inexperiente , que escreve mal , utiliza clichês sem piedade e a protagonista é insuportavelmente fraca , irritante e rasa demais .
_*306 Superficialidade resumiria bem esse livro .
_*307 Bom particularmente como admirador de histórias de vampiros achei extremamente fraco .
_*308 Achei meramente comum meloso e chato tecnicamente é mal escrito geralmente histórias de vampiros tem um certo tom de suspense e misticismo acho o romance entre os dois muito mal explorado .
_*309 o livro é interessante mas para adolescentes achei futil bobinho .
_*310 Depois a idéia começa a ficar piegas demais .
_*311 Não acredito que perdi tempo tentando encontrar algo de bom em isso .
_*312 Porém , não aquela maravilha , aquela perfeição que todos falam ... Talvez por eu estar acostumada a ler , Crepúsculo é fraco .
_*313 A autora ainda peca em vários outros pontos , o principal de eles , em a minha opinião , foi ter deixado toda a aventura e suspense para o fim de o livro .
_*314 E falha um pouco em a descrição de a cidade , cenário para a maior parte de a história , além de enfatizar que é nublado , muito nublado , enevoado , verde , muito verde e sem sol . . Fica dificil se interessar mais por o lugar .
_*315 Esse livro , se você for parar para avaliar criticamente , em a verdade , não tem nada de muito especial ... E uma historia fantasiosa , envolvente , mas é ura ficção e todo mundo sabe de isso . . Mas , como explicar o fascinio que causa em quem le ?
_*316 Muito mamão com açúcar ñ é o meu estilo de livro ... . eu comprei os três primeiros livros juntos ... espero que os outros tenham um pouco mais de sangue .
_*317 Decepcionante .
_*318 História clichê , recheada de coisas impossíveis até em o mundo de o maravilhoso , escrita péssima , personagens mal-construídos e alienados .
_*319 Romancezinho adolescente água-com-açúcar , ridículo .
_*320 O livro mais bobo que já li .
_*321 Personagens cansativos , previsíveis , a Bella é a menina mais chata e enjoada que já existiu em a literatura .
_*322 Vampiro bonzinho pra mim não dá , não dá mesmo .
_*323 Achei o livro muito repetivo .
_*324 Mas quando chegou em o meio , meio que me desanimei , tanto é que levei 3 meses para ler .
_*325 DEPRIMENTE !
_*326 Sem ofensa para os que lera , mas ... esse livro é totalmente , debilmente despojado de qualquer forma de sublimidade ou cultura .
_*327 A narração é horroroza , muito teen para o meu gosto .
_*328 Simplesmente não engoli .
_*329 Parei em a metade de o livro .
_*330 Escrita fraca , enredo ridículo , personagens sem personalidade e uma protagonista altamente Mary Sue .
_*331 O plot de esse livro é fraco , não existe desenvolvimento de os personagens secundáros , a escritora se repete milhares de vezes - eu não aguentava mais ler sobre o peitoral másculo de diamante de o Edward !
_*332 - e apresenta um romance adolescente absurdo e opressivo como se fosse o ideal de amor perfeito .
_*333 Me decepcionei com o romance que em o começo parece ser inútil pro desenrolar de a história , mas em o final fui percebendo ... O amor é o extremo de todos os lados de o governo extremista multilateral .
_*334 A história é boa , mas não é um livro que conseguiu prender minha atenção .
_*335 Eu mesma fiquei bem confusa com a leitura e sobre as comparações que o autor teve a intenção de fazer .
_*336 Em certos momentos tive tanto ódio de algumas coisas que preferia até parar de ler para não explodir de estresse .
_*337 A primeira metade dolivro é simplesmente entendiante .
_*338 Por várias vezes pensei em abandonar .
_*339 A idéia política de o livro é boa , mas o autor é muito repetitivo , o livro nao tinha nenhum gancho que prendesse a atençao .
_*340 Em o entanto , acho que o apelo reacionário que ele tinha se perdeu em o mundo em que vivemos hoje , revelando suas falhas como literatura .
_*341 Apesar de um bom livro , a meu ver , 1984 tem mais valor histórico de o que literário e , quando observado com calma , é bastante forçado e manipulador .
_*342 Então , animada resolvi começar por o de o professor , e infelizmente me decepcionei muito .
_*343 A o contrário de o que imaginei , não me identifiquei nada com os professores de a Malu , e muito menos com ela .
_*344 Achei o livro muito artificial , e nada próximo de a realidade de os estudantes .
_*345 Li quando tinha 12 anos , e acredite , em essa idade já achei o livro infantil demais .
_*346 Não vale a pena
_*347 É um livro chato e sem uma narração muito boa .
_*348 Diferente de os outrso de a série , ele não te prende a a estória e te insentiva a abandonar o livro .
_*349 Eu só terminei de lê - lo por falta de o que fazer .
_*350 é meio chato o fato de que ela não amadureçe .
_*351 Eu achei este livro muito infantil e só consegui de ler porque tenho meio que uma política de começou então termina .
_*352 Ele não conseguiu me prender direito , achei a história bem sem sal , já cheguei a ler outro livro de a autora , o livro Fala Sério Mãe e este cheguei a achar engraçadinho .
_*353 Porém , não é um livro que você lê esperando saber o que vai acontecer quando acabar o livro , como a maioria , por isso me decepcionei com o final .
_*354 Muito hype por nada ...
_*355 Todo mundo fala que esse livro é foda , mas em a verdade ele é um lixo .
_*356 O resto , é sofrível enquanto literatura .
_*357 Não sei como uma porcaria de essa conseguiu ser consagrada .
_*358 Acho que esse eh o livro mais chato que ja li em a vida .
_*359 Um personagem completamente desagradavel , em a minha humilde opiniao .
_*360 Muito por nada
_*361 Pois bem , que decepção .
_*362 Não sei se não capturei a essência de o livro , mas a cada página lida mais crescia minha vontade de abandonar a leitura , mas esperava q melhorasse , e não melhorou .
_*363 Livro bobo , cujo personagem principal é um idiota .
_*364 Não que seja ruim , longe de isso , mas é que esperava mais ' profundidade ' , digamos .
_*365 Acho que o fato de ele terminar o livro tão perdido quanto começou que foi um pouco frustrante .
_*366 Não passa de um livro razoável , e apenas isso .
_*367 Não recomendo sua leitura A A quem não encontra - se com uma vontade e curiosidade grandiosa acerca de o mesmo - acredite , eu estava muito curioso e com vontade de desvendá - lo , por isso o li rapidamente , porém findei por exausto e um tanto decepcionado .
_*368 Por outro lado , o que determinou os contras abomináveis de o livro , fora justamente a sua pobreza em a história em si ; situações que não prendem sua atenção e tampouco causam - lhe preocupação acerca de o que acontecerá em os próximos capítulos - é morno demais !
_*369 De tão simplista , torna - se chato e sem tesão .
_*370 Em o começo , achei meio parado e pensei que o Holden fosse um adolescente como qualquer outro .
_*371 Não acho incrível , mas ouvi dizer que é título obrigatório .
_*372 Não é um livro ruim , mas , me desculpe quem não partilha de a minha opinião , não é tudo isso que dizem .
_*373 Algumas partes são , inclusive , enfadonhas e , para mim , que sempre tive que lutar muito , me pareceu mais o choro de uma criança mimada .
_*374 E não vai se decepcionar como eu , se não esperar demais .
_*375 Até hoje não compreendo porque esse livro é considerado um clássico de a literatura .
_*376 A começar por o título de o livro que nada tem a ver com a história de o livro .
_*377 Pois é . . belo exemplo para a juventude esse '' clássico '' de a literatura .
_*378 Bem acabou o livro e a historia não ficou legal .
_*379 O livro chega a ser deprimente , mas o humor negro que já citei de o Holden resgata o livro de uma total tristeza .
_*380 Hoje em dia é só mais um livro .
_*381 Protagonista chato que dói .
_*382 Em as primeiras páginas veio a decepção !
_*383 Que linguagem chula era aquela ?
_*384 Que personagem irritante era aquele ?
_*385 Era uma história fraca demais para ser tratada como clássico ou '' coisa que o valha '' .
_*386 Acho que dei apenas 4 estrelas por conta de a linguagem mais que informal e as vezes que foram repetidas as palavras '' deprimente '' e '' droga '' em esse livro .
_*387 Isso me deprimiu xD
_*388 Não gostei
_*389 Não gostei muito .
_*390 Falou - se tanto de a obra quando de a morte de o autor em Janeiro de 2010 que eu esperava um pouco mais .
_*391 Toda hora ele diz que algo o deprime e essa repetição é que deprime a gente .
_*392 Mas o enredo não me cativou nem um pouco , terminei o livro naquelas , por obrigação .
_*393 Enfim , eu achei ele bem sem graça .
_*394 Sem graça mesmo .
_*395 É meio angustiante a violência que ele tem , misturada com uma babaquice masculina juvenil e uma certa infantilidade .
_*396 Mas confesso que '' O apanhador em o campo de centeio '' não mexeu muito com mim não .
_*397 A repetição de algumas expressões me irritou durante a leitura .
_*398 É um livro bem escrito , mas sempre parece que algo está prestes a acontecer e NADA acontece .
_*399 Me frustrei .
_*400 O livro não foi tudo que eu esperava , mas acho que comecei a lê - lo com as expectativas erradas .
_*401 Eu não gosto de o título , que é uma tradução literal .
_*402 O fim poderia ser melhor , mais desenvolvido .
_*403 Por o menos eu esperava mais .
_*404 As ' aventuras ' que teve em o caminho de casa , foram até interessante , foi o que movimentou o livro , mas sua raiva extrema , foi quase que insuportável .
_*405 E em o fim , achei um livro ' qualquer ' e nao um livro que ' todo mundo ' devia ler em a sua adolescência -LSB- isso foi o que alguém comentou sobre o livro -RSB- .
_*406 O livro , de início , não empolga muito .
_*407 Parece que a história não tem nenhuma intenção específica , e a narração é feita de maneira informal demais , com uso repetitivo de gírias e palavras de baixo calão .
_*408 Para um livro tão famoso eu esperava qualidade muito superior .
_*409 Creio que o livro é - ou foi - superestimado .
_*410 A história é fraca , ainda que interessante , valendo apenas por o perfil psicológico de o personagem .
_*411 Não quer dizer nada .
_*412 Às vezes ele é meio deprimente , e me deixa realmente com nojo , mas não é sempre .
_*413 A história é interessante , mas a narrativa em si é muito , muito cansativa .
_*414 Não leria novamente e nem recomendo .
_*415 Eu já queria ler esse livro fazia algum tempo por ouvir falar o quanto ele era bom , só que eu me decepcionei , por mais que a história seja muito boa se bem analisada , o livro é cansativo já que a todo o momento o personagem principal narra toda a história de ele de forma negativa .
_*416 Em o final achei que algo de especial aconteceria com os personagens , que Holden tomaria uma lição e visse que a vida não é de a maneira que ele pensa , mas me decepcionei .
_*417 Talvez porque consegui entender o motivo de tantos terem se empolgado com o texto e , apesar de isso , o livro não me tocou , não conseguiu mexer com mim .
_*418 Porém , com o passar de a leitura , a impressão inicial se esvai e percebe - se a imaturidade de o personagem , que de o alto de sua pseudo-superioridade odeia a mediocridade a sua volta .
_*419 Em suma , uma história sem objetivo sobre um rebelde sem causa e , ainda por cima , com um final frustrante .
_*420 Em a minha opinião , o livro é confuso , perturbador e entediante .
_*421 O final não tem emoção , e nada é muito surpreendente em o livro todo .
_*422 Como leitora diária de livros , posso afirmar que esta obra perdeu seu brilho .
_*423 Não dá pra tirar uma lição a não ser a de que eu não precisava ter lido e muito menos comprado .
_*424 Mas esse é o tipo de humor cansativo , principalmente por que o tal Caulfield é um maníaco depressivo muito chato .
_*425 Tudo ele acha ruim , tudo lhe chateia , qualquer coisinha insignificante o incomoda , o cara é um tremendo de um mala sem alça , insuportável .
_*426 Ele é um boçalóide metido intelectual .
_*427 O livro é tão ruim que levei dois meses para terminar de lê - lo .
_*428 E pensar que deixei de comprar ' Ensaio Sobre a Lucidez ' por causa de esse livro me dá náuseas .
_*429 Um lixo , uma verdadeira porcaria ... nunca li algo tão cretino em a minha vida e não me conformo de saber que as pessoas o consideram o livro de suas vidas .
_*430 Não recomendo !
_*431 O livro é idiota , repetitivo , cansativo e irritante , tanto quanto seu narrador .
_*432 Lixo de livro .
_*433 Péssimo !
_*434 Um de os piores livros que já li .
_*435 É chato , sem sentido , a história é fraca e a linguagem não prende ninguém .
_*436 Tinha grandes espectativas e me frustei .
_*437 Odiei ... Li as primeiras páginas e já não curti a linguagem de o livro .
_*438 É uma leitura fácil e superficial .
_*439 Não acrescenta muita coisa a o leitor , apesar de ter alguns trechos interessantes .
_*440 Tem o seu valor para o público pré-adolescente , principalmente , mas , a a medida que passam - se os anos , faz cada vez menos sentido .
_*441 Porém , o livro é a descrição de os pensamentos e '' aventuras '' , em Nova Iorque , de um adolescente fútil e fracassado , cujo conteúdo de o livro nada acrescenta a o leitor .
_*442 Decepcionante , tempo perdido !
_*443 Eu poderia e devria ter lido coisa melhor .
_*444 não gostei
_*445 simplesmente sofri até a ultima página louca pra terminar .
_*446 Essa edição que adqueri tem os diálogos separados apenas por vírgulas , o que dificulta o entendimento .
_*447 Mesmo assim , não chegou a me impressionar com obra de 5 estrelas .
_*448 Só achei que o final podia ser mais ... Esse livro só me deu 1 problema : conseguir os outros livros de o Saramago para ler .
_*449 O que complica a leitura é a forma como é escrita somente , pois quase não tem divisão de parágrafos e causa certo desconforto .
_*450 Mas eu também não o achei maravilhoso .
_*451 Leitura difícil por causa de o português de Portugal e de o estilo peculiar de o Nobel José Saramago .
_*452 O meio ponto que tirei foi porque o começo não me cativou muito .
_*453 Esperava um pouquinho mais . .
_*454 Mas nao considero um Bestseller ou um de os melhores livros de o Autor . . Final Pobre .
_*455 A história aqui poderia ter sido contada em um numero menor de paginas .
_*456 De a forma como foi escrito o livro acaba tornando - se um pouco enfadonho e repetitivo , e o entusiasmo fica menor com a seqüência de o desenrolar de a história .
_*457 O final é ridículo !
_*458 Detestei o livro por causa de isso .
_*459 Fora que a história não tem clímax .
_*460 Não recomendo .
_*461 Para você curtir o livro , você tem que superar algumas '' barreiras '' , a primeira é que o livro esta em português de Portugal , então tem algumas palavras que tem que ser deduzidas por o contesto .
_*462 A segunda barreira é que Saramago escreve com poucos parágrafos , o que A as vezes torna a leitura um pouco cansativa , os diálogos são indiretos , mas não atrapalha em nada a historia , de a pra entender perfeitamente as discussões , mesmo sem travessão , você percebe quem ta falando o que .
_*463 A única coisa que eu não gosto em ele é a escrita um tanto diferente por o autor ser português .
_*464 Só achei cansativa a leitura pois esta em português de Portugal .
_*465 Apesar de muitas vezes ser uma leitura dificil , por causa de o tipo de linguagem usado , de os poucos paragrafos , de as falas sem travessões , apenas separadas por virgulas ou ponto final .
_*466 Eu esperava bem mais de Ensaio Sobre a Cegueira .
_*467 Esperava um livro fantástico e impressionante , mas em o fim acabei bem decepcionado por conta de alguns motivos .
_*468 Por fim Saramago adora enrolar , o livro é repleto de frases de 8 , 9 linhas que não dizem nada , sendo simplesmente uma sequência de palavras que não adicionam nada - por exemplo : '' O primeiro de a fila de o meio está parado , deve haver ali um problema mecânico qualquer , o acelerador solto , a alavanca de a caixa de velocidades que se encravou , ou uma avaria de o sistema hidráulico , blocagem de os travões , falha de o circuito eléctrico , se é que não se lhe acabou simplesmente a gasolina , não seria a primeira vez que se dava o caso '' - , assim como inúmeros trechos que não adicionam nada A A história .
_*469 O ritmo de a história é um tanto quanto inconsistente , em o geral é tudo meio lento e talvez por o volume de texto tem - se a impressão de que a coisa não está evoluindo .
_*470 Os personagens principais são muito mal desenvolvidos , interpreto isso que o autor queria colocar o foco em o ' todo ' , mas é um tanto quanto estranho acompanhar um grupo de personagens tão simples .
_*471 E a conclusão de a história me pareceu um tanto quanto preguiçosa , pra não dizer meio que vazia , afinal muito de o propósito de todos os acontecimentos acabaram se perdendo em o desfecho .
_*472 Nunca sofri tanto para ler um livro .
_*473 Mas , realmente , depois de ter lido , Memorial de o Convento , A jangada de pedra e outros mais de o Saramago , tenho a dizer que esse livro me atormentou e não voltarei a lê - lo tão em breve !
_*474 Em o entanto , acho que criei muita expectativa e quando o final realmente chegou , não achei tudo aquilo ... Para mim , foi só bom .
_*475 Confesso que em o começo não gostei .
_*476 A falta de pontuação ás vezes me confundiu por o fato de não saber se era a personagem quem estava falando ou o narrador .
_*477 Em uma palavra : chato .
_*478 O que chega a os dois únicos pontos negativos de o livro : 1º é a questão de que os capítulos são imensos , quase que intermináveis , o que deixa a leitura mais lenta , pesada , massante .
_*479 Outro ponto negativo é exatamente isso , em certos pontos fica dificil de prosseguir com a leitura , o livro fica muito massante .
_*480 Mas confesso que este não está em a lista de os meus livros preferidos de ele .
_*481 Mas achei o final mto triste , não gostei não .
_*482 E também não podemos esquecer o Larry Douglas , que eu particularmente detesto , mas isso só vocês lendo para entender .
_*483 Não é uma obra prima literária com certeza , mas Sidney Sheldon tinha um dom que poucos tem : ele sabia como contar uma história e principalmente uma boa história ... Este é um de os melhores livros que li em minha vida .
_*484 Chato , entediante , repetitivo
_*485 Desisti de todos os demais títulos , não consegui terminar a leitura .
_*486 O enredo é fraco e nada bem escrito , deixou muito a desejar .
_*487 Li por ler , emprestado de um amigo .
_*488 Com todo o respeito a quem gostou , mas sinceramente não consegui entender o que faz esse livro ser considerado bom .
_*489 Achei a narrativa pobre , a história muito forçada e extremamente mal contada , os personagens '' murchos '' .
_*490 Insisto : com todo o respeito a quem gostou , mas esse livro é desprezível .
_*491 Não sei se recomendaria esse livro , penso que não com tantas opções em o mundo .
_*492 Como disse em o título , o início de o livro não anima muito , pareceu bastante arrastado .
_*493 Hoje a leitura fluiu mais rápida , mas depois de ler tantos livros de o Vonnegut e de tantos outros autores , eu acho o Sidney Sheldon muito prolixo e as vezes os mistérios são meio previsíveis .
_*494 Parece que escreve sob receita , algumas pessoas gostam de o que ele escrevem e ele vende a os milhares .
_*495 A pior coisa que ela fez foi com o Filho de ela , pagar um critico pra dizer que ele era ruim , sendo que ele era muiiito boom !
_*496 É um história ótima , ótima mesmo .
_*497 Kate mereceu todo o sofrimento por o qual passou .
_*498 PARECIDA apenas .
_*499 A verdade é q não me identifico muito com a escrita de esse autor e resolvi ler um de os livros mais aclamados de ele justamente pra confirmar isso .
_*500 Quando ela sai , vai procurar vingança .
_*501 O enredo de a estória não é ruim , parece um filme de ação - aliás , Sidney Sheldon era roteirista antes de fingir que era escritor - .
_*502 Os personagens passam a se amar e a se desamar de uma hora pra outra e eles são completamente volúveis e superficiais .
_*503 Em um filme , acho que você nem perceberia .
_*504 Há um episódio de um jogo de xadrez entre uma moça , que nada sabia de o jogo , e os dois maiores jogadores de o mundo ; há empate de as duas partidas .
_*505 A história realmente vira a história em a página 170 . . .
_*506 Não é a melhor obra de o grande Sidney Sheldon , mas recomendo , uma boa leitura pra passar o tempo .
_*507 Título : Se Houver Amanhã Autor : Sidney Sheldon Tradutor : Pinheiro de Lemos Editora : Record Nº de Paginas : 402 Período de Leitura : 18/01 a 19/01 Avaliação : 3 ESTRELAS .
_*508 A história em si é legal , uma mulher colocada em a cadeia injustamente que decide se vingar de os seus algozes e de a sociedade , o livro se divide em 3 livros e é narada em terceira pessoa , se vc acabou de ler um Dostoievisk ou um Saramago e quer algo mais leve , sem grandes questões a se refletir de leitura rápida leia Se Houver Amanhã .
_*509 O fato de a narrativa ser muito dinâmica e de não se abster em uma mesma situação por mais que algumas poucas páginas , faz com que alguns trechos se tornem ainda mais exacerbados .
_*510 Entretanto , como obra literária de ficção e com o objetivo de entreter , esse é um livro maravilhoso !
_*511 A vilã-mocinha se tornou ladra por vingança e apenas rouba de os homens maus .
_*512 grande passa tempo . . li rapidinho ... e envolvente tambem ... vc nunca vai acha - lo chato ou cansativo ... ele eh bem corrido ... leiammmmmmm
_*513 Constrói uma imagem patética de a heroína , que tem que passar por várias injustiças para se tornar uma ladra .
_*514 Melhor se tivesse poupado toda parte em que era uma boa/ing ênua / tapada moça e partisse para a parte de os elaborados roubos .
_*515 ¬ ¬
_*516 Por mim Tracy merecia uma bela lição .
_*517 Esse foi o primeiro livro de o Sidney Sheldon que eu li .
_*518 talvez seja porque sempre me falavam tão bem de ele que eu esperei demais de o livro .
_*519 O romance entre Tracy e o outro personagem também é muito óbvio , é quase uma história paralela que serve para preencher a lacuna de tempo entre os roubos .
_*520 Depois de essa estréia frustrante , resolvi ler outro livro de o Sheldon , A Ira De os Anjos , para ver se era só esse livro ou se o estilo de ele era assim mesmo .
_*521 Como fã de romances policiais , prefiro ficar com os mestres Sir .
_*522 Eu acho que este livro teria sido infinitamente melhor se Orwell tivesse pesado menos a mão , mas talvez a ideia de o autor tenha sido deixar bem claro sobre o que estava falando .
_*523 O primeiro é enfadonho , apenas uma longa e detalhada descrição de a realidade em a qual o personagem está inserido e algo sobre ele .
_*524 A ideia de o último capítulo é um balde de água fria , apesar de ser maravilhosamente escrito .
_*525 Porque apesar de ser um livro com uma história muito boa e interessante , ele é extremamente monótono .
_*526 A verdade é que 1984 não tem uma história pra contar .
_*527 E é apenas isso que o livro nos mostra , como o mundo vai ser se continuar indo por o caminho que vem seguindo , ou ia seguindo antes de 1984 .
_*528 Me senti completamente sufocada !
_*529 - não leria de novo ! -
_*530 PONTO NEGATIVO : A linguagem utilizada é um pouco pesada para pessoas não habituadas a leitura .
_*531 Foi tãããão díficil terminei este livro , e como o DVD estava em casa eu pensei '' vou assistir o filme pra me incentivar a terminar '' , e foi aí que a coisa piorou !
_*532 Os pensamentos de as personagens e as filosofias de o autor são falados , repetidos , re-repetidos , re-re-repetidos ... E em o final de o livro ainda há uma grande redação reforçando tudo mais ainda .
_*533 Porém a história é cansativa , infelizmente .
_*534 Quem não aprecia tanto , talvez não tenha gostado muito , principalmente de aquelas trinta páginas que falam de a política vigente de o partido .
_*535 Reconheço que esta foi a única parte de o livro em que fiquei um pouco decepcionado , pois como um amigo meu me falou , ele poderia muito bem tê - la resumida , pois essa parte interessava sim , mas nem tanto .
_*536 Tem uma grande história , mas infelizmente eu não tenho saco pro estilo de escrever de o autor
_*537 muito violento !
_*538 Em o entanto , urge fazer certas ressalvas : como toda narrativa que se propõe fazer um diagnóstico de o seu tempo e de a sociedade , tentando até antecipar em certos pontos o futuro , deixa a desejar em muitos pontos .
_*539 Contudo ... Desesperança até demais !
_*540 Não há a luz em o fim de o túnel .
_*541 Não há nenhum tipo de vitória de a virtude em suas páginas .
_*542 Essa é a narrativa de o vazio e de o niilismo totais .
_*543 Li esse livro em o meu tempo de colégio e até hoje me lembro como em o começo foi muito difícil a leitura .
_*544 Em a verdade em o começo estava achando insuportável o livro .
_*545 Lá por o fim , a leitura deixa de ser interessante .
_*546 Confesso que não compraria , até porque não gostei de ' Fala sério , amor ! ' .
_*547 É um livrinho pra meninas adolescentes , é bonitinho , engraçadinho , conta coisas por as quais todas as meninas acabam passando , mas senti falta de uma linha , de um clímax antes de o desfecho .
_*548 Bem enjoadinho !
_*549 Li em poucos dias e rápido !
_*550 Ainda bem que foi bem baratinho .
_*551 Um fato que me incomodou muito foi que a Malu - protagonista - troca de namorado como se trocasse de roupa , a impressão que me passou foi que homens são seres descartáveis e que por qualquer briga termina e pronto .
_*552 Mesmo sendo um livro de '' contos '' isso me incomodou .
_*553 Foi o primeiro livro que eu li de a Thalita Rebouças e como todas as pessoas que eu conheço elogiavam muito a autora , fui com grande expectativa para esse livro e , admito , me decepcionei um pouco .
_*554 Mais não é só isso , esse livro gera muitas decepções a os leitores , que como eu curto um bom livro .
_*555 Fala serio , amor narra de uma forma simples e pacata o começo de as descobertas mais esperadas de toda garota , Um livro feito para o publico jovem deveria , de fato , ser escrito com mais paixão , com mais emoção , com a inocência que se é perdida , de a cumplicidade que se tem com o garoto que você escolha pra dar seu primeiro beijo .
_*556 Esse livro não é nada mais de o que a historia de uma adolescente boba , que se achava a a esperta , ou seja , um livro sem historia , sem verdade e com muita bobagem .
_*557 Péssimo .
_*558 Meio chato , meio bobo , meio argh ...
_*559 É interessante , mas , de fato , não está nem entre os 50 melhores que eu já li .
_*560 São mini contos muito mal elaborados e meio bobos , o que contribui para o ar de falsa simpatia que o leitor cria por a história .
_*561 Definitivamente , irritante .
_*562 Enquanto lia esse livro , não é exagero dizer que tive que respirar fundo e contar até dez inúmeras vezes para não largá - lo por a metade .
_*563 O problema em '' Fala sério , mãe ! '' , é o mesmo de '' Fala Sério , professor ! '' : pouca conexão com a realidade .
_*564 Mas em este ocorre com mais frequencia , o que torna a leitura algo irritante , em alguns momentos .
_*565 Pode - se notar claramente esse surrealismo observando as falas de Malu quando pequena .
_*566 Muito vocabulário para pouca idade , como em essa frase , de quando ela tinha 6 anos : '' - Uma beleza enorme , mamãe .
_*567 Ou em a insistência em saber porque seu nome é Maria de Lourdes , não se conformando com as respostas de a mãe , sempre replicando com comentários assustadoramente complexos para uma menina de 5 anos .
_*568 A mãe é demasiadamente sem-noção .
_*569 O problema é que não funcionou , justamente porque as atitudes são tão fora de o comum , que a o invés de ser engraçado , soa forçado , artificial , e até mesmo ridículo , algumas vezes .
_*570 Achei o livro um pouco fútil .
_*571 Acho que adolescentes como a Malu são difícies de encontrar , não me identifiquei com ela .
_*572 O que achei meio estranho foi a maneira de como a filha trata a mãe em muitos momentos , como ela é respondona , como já com tão pouca idade tem vocabulário extenso para respostas assustadoras ... Mas depois fiquei pensando ... isso é estranho para mim , pois nunca vivi isso em casa .
_*573 Mas a partir de a segunda metade , Malu começa a ' ` pagar mico ' ' a usar o vocabulário aborrecente de ela e isso não me agradou .
_*574 Mt bobo , indicado pra adolescentes e só .
_*575 Confesso que , em o início , não fui muito com a cara de a história .
_*576 Mais o mais insuportavel comportamento de o pai de Malu foi de quando ela começou a jogar futebol , seu pai fala que isso não e coisa de menina é que ela esta errada , mais Malu e munto boa em o futebol e ensina ate para seu pai que mesmo que ela seja uma mulher ela pode ter os mesmo direitos e as mesmas abilidades para jogar futebou como um homem qualquer !
_*577 Embora o livro seja legal , não gosto de a literatura de a Thalita Rebouças , acho que os livros de ela deveriam ser menos engraçados e mais interessantes , pois um livro tem que te prender , aí que é bom mesmo .
_*578 É esse tipo de bobagem que as editoras estão impondo a os pré-adolescentes ?
